%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
\begin{myenumerate}
  \item Compléter
\begin{quote}
  \begin{enumerate}
  \item Dans un dessin à l'échelle, toutes les dimensions d'une figure
    sont multipliées par un même nombre $k$ ($k>0$) :
\begin{itemize}
\item Si $k<1$, il s'agit d'\dotfill
\item Si $k>1$, il s'agit d'\dotfill
\end{itemize}
\item Si toutes les dimensions d'une figure sont multipliées par un
  même nombre k ($k>0$), alors les aires sont multipliées par \dotfill
  et les volumes par \dotfill  
  \end{enumerate}
\end{quote}
\item On multiplie le rayon d'un cercle par 0,9.
  \begin{enumerate}
  \item Est-ce un agrandissement ou une réduction ? Justifier.
  \item Par quel nombre est alors multiplié le diamètre du cercle ?
  \item Par quel nombre est alors multipliée la longueur du cercle ?
  \item Par quel nombre est alors multipliée l'aire du disque ?
  \end{enumerate}
\item On multiplie toutes les dimensions d'un parallélépipède
  rectangle par 2.
  \begin{enumerate}
  \item Est-ce un agrandissement ou une réduction ? Justifier.
  \item Par quel nombre est alors multiplié le volume du
    parallélépipède rectangle ?
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Donné en interrogation écrite.